> ROC（Rate of Change，变化率）指标是技术分析中的一种动量振荡器，<br>
用于衡量当前价格与一定周期前的价格之间的百分比变化。<br>
ROC 指标可以帮助交易者识别市场的超买或超卖状态，以及潜在的趋势反转点。

# 应用场景

## 趋势确认

ROC 可以帮助确认市场的长期趋势。<br>
如果 ROC 保持在正数区域，这可能是持续上涨趋势的信号；<br>
反之，如果 ROC 保持在负数区域，则可能是持续下跌趋势的信号。

## 超买/超卖信号

当 ROC 达到极端水平时，可以作为超买或超卖的信号。例如：

超买：当 ROC 超过某个高位（如 +10%），这可能是卖出信号。<br>
超卖：当 ROC 低于某个低位（如 -10%），这可能是买入信号。

## 背离信号

类似于 RSI，ROC 也可以用来检测背离现象：

顶背离：市场价格创出新高，但 ROC 没有同步创新高，这可能是顶部形成的信号。<br>
底背离：市场价格创出新低，但 ROC 没有同步创新低，这可能是底部形成的信号。